【炒家勁蝕】內地客輸到七彩 斷供走人 多個物業淪為銀主盤

過去數年，內地資金缺乏出路，加上人民幣貶值，不少炒家來港炒樓，主攻豪宅市場。可是，早前中美爆發貿易戰，加上疫情肆虐，對香港豪宅影響深遠，終致部分內地炒家蝕讓離場。

土地註冊處資料顯示，北角柏蔚山3座低層G室，實用面積911平方呎，於2018年6月，以2,861萬元購入。可是，今年一月，業主斷供，遭銀行收樓，物業因此淪成銀主盤。銀行收樓後，曾以2,800萬元放售該豪宅，惟市道差，單位遲遲未能易手，終累減近兩成，以2,300萬元沽出，實用呎價25,247元，低市價逾一成。

據了解，原業主姓許，為內地炒家，多年前在香港掃貨，動用逾億元購入多伙豪宅，包括北角柏傲山、北角柏傲山、何文田天鑄、何文田皓畋、以及南昌站匯璽等，最終財困斷供，其中幾伙豪宅慘成銀主盤。有代理透露，現已找不到這位炒家，又坦言這位炒家可算見證豪宅市場興衰。

有黨安法，驚西

基本法賦予樓價升，驚閪

有幾慘？白事當紅事辦啦 支那style

出得來行，你估唔駛還

銀主極都係唔值呢個價，香港樓根本唔值呢個價

有代理透露，現已找不到這位炒家

傻撚左先會兩千幾萬買個單位仔

竟然仲有人用2300入市。

炒家點會買豪宅炒
根本佢就係落嚟買豪宅二按，借咗銀行錢唔還走佬

武肺死撚左

成街燈柱都係放盤急走

樓價點會跌丫

大把新盤超額 驚西
住屋係剛需 驚西
自住驚西

斷供影響經濟，危害國家穩定

拉得

之前睇有線樓盤傳真有講過，話啲大陸買家因為疫情嚟唔到香港（普通自遊行簽證只得7日，唔夠14日隔離令所需日數），所以迫住撻訂，真係抵L死

呢個係成交左無錢供喎

我知呀，就係供緊樓既又死，新買樓嘅又蝕，抵佢地死